---
status: publish
published: true
title: 'Kafemlejnek.TV 12. - umělá inteligence v Kingdom Come: Deliverance'
author:
  display_name: Otec Fura
  login: admin
  email: novotnaci@gmail.com
  url: http://blog.novoj.net
author_login: admin
author_email: novotnaci@gmail.com
author_url: http://blog.novoj.net
excerpt: "<img class=\"alignleft wp-image-3212\" src=\"/binary/2016/07/DSC_0177-e1467403778601-300x271.jpg\"
  alt=\"DSC_0177\" width=\"147\" height=\"140\" />V druhém díle z <a href=\"http://www.warhorsestudios.cz/\">Warhorse
  Studios</a> zpovídáme Tomáše Plcha na téma umělé inteligence ve hře <a href=\"http://kingdomcomerpg.com\">Kingdom
  Come</a>. Umělá inteligence je v dnešní době skoro buzzwordem a tak nás zajímalo,
  které techniky konkrétně ve hře využívají a k čemu.\r\n\r\nInteligence protivníků
  je v dnešní době dělící čarou mezi průměrnými a perfektními hrami. Dá se sice do
  jisté míry dohnat skriptováním a dobrým designem levelů, ale WOW efekt dokáže vyvolat
  jen \"improvizující\", dobře udělaná AI.\r\n\r\n"
wordpress_id: 3211
wordpress_url: http://blog.novoj.net/?p=3211
aliases:
    - /?p=3211
date: '2016-07-01 21:11:41 +0200'
date_gmt: '2016-07-01 20:11:41 +0200'
categories:
- Podcast
tags: []
comments: []
---
<p><img class="alignleft wp-image-3212" src="/binary/2016/07/DSC_0177-e1467403778601-300x271.jpg" alt="DSC_0177" width="147" height="140" />V druhém díle z <a href="http://www.warhorsestudios.cz/">Warhorse Studios</a> zpovídáme Tomáše Plcha na téma umělé inteligence ve hře <a href="http://kingdomcomerpg.com">Kingdom Come</a>. Umělá inteligence je v dnešní době skoro buzzwordem a tak nás zajímalo, které techniky konkrétně ve hře využívají a k čemu.</p>
<p>Inteligence protivníků je v dnešní době dělící čarou mezi průměrnými a perfektními hrami. Dá se sice do jisté míry dohnat skriptováním a dobrým designem levelů, ale WOW efekt dokáže vyvolat jen "improvizující", dobře udělaná AI.</p>
<p><a id="more"></a><a id="more-3211"></a></p>
<p>Že to není jednoduché je nám všem jasné - při implementaci AI ve hře je nutno brát v potaz řadu omezení, jako je například výkon hardware a nebo prostý "lidský" pocit, že se to AI chová přirozeně - což leckdy znamená neoptimálně z hlediska algoritmického.</p>
<p>Kingdom Come je podle našich informací unikátní v tom, že se snaží do RPG světa vnést na úrovni NPC simulátor reálného světa. A jestli se máme skutečně cítit jako v reálném oživlém středověku, musí být implementovaná AI setsakra přesvědčivá.</p>
<p>Pojďte si s námi poslechnout, jak na to ve Warhorse Studios jdou ...</p>
<p><strong>Poděkování</strong></p>
<p>Děkujeme firmě <a href="http://www.fg.cz/">FG Forrest</a> za kanceláře a firmě <a href="http://www.flamesite.cz/">Flamesite</a> za profesionální natočení a sestříhání dílu.</p>
<p>Kompletní obsah zde: <a href="https://kafemlejnek.tv/dil-12-umela-inteligence-v-kingdom-come-deliverance/" target="_blank">https://kafemlejnek.tv/dil-12-umela-inteligence-v-kingdom-come-deliverance/</a></p>
<h4><strong>Zdroje</strong></h4>
<ul>
<li><a href="https://github.com/recastnavigation/recastnavigation" target="_blank">Recast &amp; Detour</a> (<a href="https://www.youtube.com/watch?v=2n89TXoTTJU">demo</a>)</li>
</ul>
<h4>Obsah</h4>
<ol>
<li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=umiDSk6sQUA&amp;t=0m29s" target="_blank">představení Tomáše Plcha</a> 0:29</li>
<li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=umiDSk6sQUA&amp;t=1m29s" target="_blank">co všechno je ve hře řešeno umělou inteligencí?</a> 1:29</li>
<li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=umiDSk6sQUA&amp;t=3m10s" target="_blank">rozhodovací stromy jako základ AI</a> 3:10</li>
<li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=umiDSk6sQUA&amp;t=5m31s" target="_blank">high level pohled na řízení AI entit</a> 5:31</li>
<li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=umiDSk6sQUA&amp;t=7m29s" target="_blank">konektivistická teorie - vztahy mezi entitami</a> 7:29</li>
<li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=umiDSk6sQUA&amp;t=9m04s" target="_blank">použití grafové databáze</a> 9:04</li>
<li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=umiDSk6sQUA&amp;t=9m52s" target="_blank">vnějsí vstupy do aktuálního chování AI</a> 9:52</li>
<li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=umiDSk6sQUA&amp;t=11m37s" target="_blank">dlouhodobější plánování</a> 11:37</li>
<li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=umiDSk6sQUA&amp;t=13m38s" target="_blank">žije hra pouze okolo hráče nebo na celé mapě?</a> 13:38</li>
<li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=umiDSk6sQUA&amp;t=15m25s" target="_blank">žije svět i v průběhu spánku postavy a jak hodně?</a> 15:25</li>
<li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=umiDSk6sQUA&amp;t=15m51s" target="_blank">hráč jen jako další NPC</a> 15:51</li>
<li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=umiDSk6sQUA&amp;t=18m40s" target="_blank">v čem je combat AI odlišná od ambientní AI?</a> 18:40</li>
<li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=umiDSk6sQUA&amp;t=20m44s" target="_blank">jak se balancuje síla protivníka?</a> 20:44</li>
<li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=umiDSk6sQUA&amp;t=22m31s" target="_blank">prioritizace v boji</a> 22:31</li>
<li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=umiDSk6sQUA&amp;t=24m19s" target="_blank">NPC jsou řešena jako samostatná vlákna?</a> 24:19</li>
<li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=umiDSk6sQUA&amp;t=26m37s" target="_blank">jak se testuje umělá inteligence?</a> 26:37</li>
<li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=umiDSk6sQUA&amp;t=30m40s" target="_blank">má Kingdom Come unikátní přístup k "řízení otevřeného světa"?</a> 30:40</li>
<li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=umiDSk6sQUA&amp;t=33m00s" target="_blank">dynamičnost vztahů ve hře</a> 33:00</li>
<li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=umiDSk6sQUA&amp;t=37m06s" target="_blank">humorné historky z natáčení</a> 37:06</li>
<li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=umiDSk6sQUA&amp;t=40m11s" target="_blank">je pathfinding vyřešená věc? jaké algoritmy jste koupili s CryEnginem?</a> 40:11</li>
<li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=umiDSk6sQUA&amp;t=44m17s" target="_blank">používají se algoritmy pro tvorbu prostředí? Např. pro konstrukci stromů?</a> 44:17</li>
</ol>
